%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 160\label{am160}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ art 6 ter nov
\item[topic:]\ Interoperate\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/interop.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{}{\input{160-nov.en}}{Esta enmienda intenta resolver el problema que puede presentarse cuando sea necesario el acceso al sistema l\'{o}gico de interconexi\'{o}n de una invenci\'{o}n aplicada a trav\'{e}s de ordenador  para permitir la interoperabilidad.

Debe garantizarse el acceso cuando el uso de la invenci\'{o}n aplicada a trav\'{e}s de ordenador es indispensable para la interoperabilidad pero solo si no hay otra alternativa disponible. En caso de interconexi\'{o}n patentada es necesario conseguir un equilibrio entre el derecho del due\~{n}o de la patente a disfrutar del beneficio completo de la patente y los intereses de terceros  de utilizar la invenci\'{o}n para producir productos interoperables.}
